四大名著應該要睇邊本先

小弟岩岩升上大學 讀緊中文系
心念咁大個人點都要睇曬四大名著
想問咁多位師兄 從邊本入手會好啲
《水滸傳》 《紅樓夢》 《三國演義》 《西遊記》

龍虎豹

金瓶梅

金瓶梅>三國>西遊>水滸>紅樓夢

如果有打開機睇三國先好啲

起碼大部人物同事件你都知

西同水是但

紅最後

3D金瓶梅

無打開機
我都係睇水滸先
唔該巴打

金瓶梅痴 玉蒲團 龍虎豹 花花公子

睇左無上名著<<金瓶梅>>先

如意君傳 > 金瓶梅 > 痴婆子傳 > 玉蒲團

刀劍神域

讀中文系
四大名著未讀過？
水許三國一個星期快讀就得
最重要認住啲面譜人物 瘋狂情節
得閒跟本厚黑學一齊讀
西遊可淺可深 佛道兩家你熟嘅可以詳讀
否則速讀當故事先
最後紅樓細讀一次 睇下紅學著作
再翻讀

三國唔洗睇 咪咩劉關張 wiki逐個逐睇晒就識

西遊記睇tbb就得

水滸傳

點解比人迫害最後又變大中華膠

真心唔明神起邊到

竟然係連登可以正常討論到呢個話題

其實我一直想知神起邊

好有啓發性其實

一班滿口仁義道德所謂嘅義士，話就話推反政府為咗百性先打仗，到咗最後為咗利益咪又係走去奶政府
根本個政府就冇變過，一直都係咁仆街，根本打咗咁耐仗冇改變過啲乜，唯一改變嘅就個仆街政府俾個機會班山賊奶政府

呢本嘢神在教識班細路，明白社會嘅醜惡，唔好咁易信人

但比人吹到咩 英雄好漢 迫上梁山

除紅樓外,全部都有食人情節.
勸你就唔好睇,睇完先諗脫支,係攞嚟搞.

又多一件支那人.

本書一開始要咁寫，之後個結局先反差大好漢但又奶之前要推翻嘅人同香港班偽人政客差唔多64就屌中共，回歸咗就奶中共

不如讀四大悲劇啦：
A. 李爾王 B. 奧賽羅
C. 哈姆雷特 D. 羅密歐與茱麗葉 馬克白

三國其實有咩咁值得睇?,

只係睇劉備同劉禪兩條友都已經值得
兩個人都係冇咩資源
但分別在劉備死捱爛捱，由零捱到有地。而劉禪寧願將老竇奮鬥一生嘅基業拱手相讓
根本就係冇夢想就等於一條鹹魚
而且專登跳過三國後期接近30年歷史細節呢一手先完美，可以集中講劉曹孫三家。

劉備一生人由北方慢慢捱到有益州巴蜀地區，同關羽張飛三個人嘅感情，之後為咗報仇輸咗成個國本。後期變成集中寫諸葛亮點樣撐起蜀漢，只係為咗完成劉備嘅北伐匡復漢室遺志，但最後北伐途中病逝。留低徒弟姜維繼承孔明遺志持續北伐。同前面所講，劉禪三國演義嘅形象就係攞嚟襯托劉備同孔明。
曹操點樣喺中原奮鬥一生、以弱勝強贏袁紹。但赤壁之戰輸咗再無機會佔領南方，而且一生征戰打落嚟嘅基業最後俾司馬懿搶走。
孫吳三代奮鬥，孫策繼承老竇遺志，一個後生仔撐起頭家打天下，可惜英年早逝。留低一個啱啱打落嚟江山俾細佬孫權，孫權點樣繼承落嚟。先同劉備結盟打敗曹操，再從劉備手上搶走荊州，除咗守業仲要做埋擴大勢力。
前面用N個章節寫魏蜀吳三家嘅事，結果後面好似只係用兩三個章節交代點三分歸晉。三家英雄打落嚟嘅江山，結果俾一個玩陰謀、靠政鬥上位嘅司馬家族搶走，變成一世人奮鬥，到頭來都係一場空。

入手最好揀三國演義，冇記錯中文系唔會執着毛本定原文
之後就水滸傳，角色同人物設定同三國演義係相近
再嚟就睇紅樓夢，入面好多嘢值得研究。
最後睇西遊記
西遊記真係若果唔係想從佛道去理解故事，其實真係得人物角色形象喺唔同困難所作所為。因為西遊記可以淺到去中學生程度
但讀中文系嚟講四大名著好似唔多夠喎

道德經

冇睇過書但之前睇過支那套劇
梁山果班根本就仆街嚟
最後全黨死清光睇到好撚爽

蛇貓狗

睇射雕神雕倚天好過啦

深度嚟講
水>西>三>紅
水滸傳研究幾乎可以獨立成科，
初頭睇人物關係故事劇情係會有好多奇怪唔明嘅位，
但搭住支那人人性、價值觀、道德批判、時代背景嚟睇就會明多好多，
水滸傳個個朝代都係禁書係有原因的

好睇程度嚟講
三>水>西>紅
老實講紅樓夢真係好悶
金瓶梅好睇好多

官人我要
官人我又要
官人我仲要
官人我不要

原來係講呢D架
作者影射緊邊個

B! 拍定手先

我讀drama架

這本書不很適合你，男女主角萍水相逢，可惜最後全家都死了，悲劇收場，實在太慘了，你應該選些開心少少的來看。比如亦舒的春之夢幻、北條司的城市獵人、鳥山明的IQ博士，啊~~黃玉郎的龍虎門，我相信最適合妳了。

左膠宋江 呢本嘢係想帶出大愛撚/左膠會害死所有人

學下點打仗

紅樓夢深度點會最尾

帶出要愛國呀 以前既野算數

4本都垃圾

寶玉初試雲雨情?

咩係紅學著作?

我都想知

仲夏夜之夢到，威尼斯商人，
奧賽羅，羅密歐與朱麗葉

純粹講易入口，個人覺得係
三/西， 水， 紅

三/西多遊戲、電視劇，睇時冇咁陌生。易入口

水...可以睇到社會有幾黑暗、有幾痴線。殺人食人、官逼民反...

紅開頭較悶。但當中對場景、物件、事件都描述得好細緻（普遍中國古書演義型式，好似都唔多敘述場景中物件）。

我睇完哂4本後，認為文學角度，紅樓夢真係寫得最好。但對後世嘅影響、教導，就三國。

個人意見

唔係讀中文系
當年都覺得要睇曬四大名著
結果三國、水滸、西遊都唔夠一星期睇完
有時會翻睇

到紅樓...完全消化唔到
婆婆媽媽咁

未識欣賞

一樣紅樓夢唔識欣賞

睇 紅樓夢 好需要勇氣同耐性

西遊記深到嚇死你

習近平核心思想》毛語錄》鄧小平傳

真，細個睇書已經覺得入面冇個好人，全部欺善怕惡、專橫跋扈

完全唔明乜「少不讀水滸，血氣方剛」，剩係知我睇完想打柒佢哋

睇羅貫中點寫三國人物，渲染諸葛亮、曹操嘅唔同性格

睇聊齋先

何鴻燊傳

認真答 如果讀中文系係要睇批注本

lm

以為講莎士比亞

梁山入面應該好淫亂 呢個又賭錢

果個又飲酒 亂晒籠

北條司既城市獵人 鳥山明既iq博士

習語錄

究竟叫四大名著 定四大奇書

研究紅樓夢嘅書

百萬富翁

唔係全部男人黎
咁gay

成班黑社會呀 捉婦女來玩

你當佢係鐵血的孤兒咁睇就fit晒

有傳下半part歸安之後轉左人寫，所以情節急速崩壞，淨係掛住送班人去死

睇下劉姥姥入大觀園時，比賈府上下當馬嬲咁玩，七十幾歲人比人插到成頭花。
當時佢講「我這頭也不知修了什麼福,今兒這樣體面起來!」

後來又比人嘲弄一大輪，比人逼住灌酒，醉裡對鏡認唔出自己：「你好沒見世面!見這裡的花好,你就沒死活戴了一頭!」

諗下佢講依句話既心情？

水滸有段都好細

第十回林沖一個人係風雪中既爛廟食野：
「卻把葫蘆冷酒提來慢慢地吃，就將懷中牛肉下酒。」

唔知有無人食過凍牛肉，基本係成口油，難食到仆街。林沖由十萬禁軍教頭，一朝比人陷害，老婆自殺，自己被充軍。滋味如何，恐怕依一塊牛肉已經傳到比大家。

細個睇已經覺得好ON9
除左部分人係真係比宋政府逼上粱山（林沖楊志等）
其他好多根本本來無咩事，係比宋江班友逼到落草為寇，最記得就係盧俊義、秦明同朱仝

四大名著 火影>jojo>海賊>?

反而幾好下下咁講義氣太美好，唔夠真實